[鬼] 加拿大在美核潛艇基地附近放置中國產高科技監測設備

加拿大在美核潛艇基地附近放置中國產高科技監測設備

加拿大在美國太平洋海岸外僅300公里的一處海域放置了4個中國產的高科技海洋監測設備。該海域附近有一個美國的核潛艇基地。

《南華早報》和總部設在北京的中國網絡媒體《財經時報》星期一都報導說，根據一項加拿大的科研機構“加拿大海洋網路”和中國的合作項目，加拿大海岸防衛隊今年6月將這些高科技設備放置在胡安德富卡海嶺，以監測水下環境。

“加拿大海洋網路”由加拿大維多利亞大學負責管理，但這4個設備屬於中國科學院三亞深海科學與工程研究所，其所收集到數據也可實時傳送到中國。

兩家媒體都報導說，“加拿大海洋網路”已證實在網路內放置中國產的裝備。美國國務院不願對《南華早報》的報導給予任何置評。

沒有證據顯示，中國軍方參與了這個項目，但《南華早報》說，這些裝置所蒐集的資料將有助於中國了解美國附近的戰略航道環境，甚至用來追踪潛艇或其他軍艦。

垃圾

加拿大叛變，左癌冚家鏟快d仆街死

紅早都叛變喎，俾tips 美國佬

左膠上場問題，以前右派做主流，個到租比美軍練射魚雷，

不怕神一般的對手，只怕豬一般的隊友。

美國佬一野唔出聲就炸撚左佢

贏国又贏